日最大網絡券商撤港：「冇自由就冇金融」 思佰益CEO：拘控47人嚇怕董事

日最大網絡券商撤港：「冇自由就冇金融」
思佰益CEO：拘控47人嚇怕董事

■港版國安法生效後，不少外資信心盡失，相繼撤出香港。資料圖片

【本報訊】港版國安法去年通過後，動搖不少外資信心，相繼宣佈撤出香港，其中日本最大網絡券商思佰益（SBI Holdings）行政總裁北尾吉孝表示，計劃將公司業務撤出香港，涉及員工約100人，他坦言政府早前拘捕47名參加初選的民主派人士，令董事日益害怕，稱香港已非良好營運地點，「沒有自由，就沒有金融業務」。

思佰益為日本最大互聯網金融集團，據年報其資產管理業務規模至少2萬億日圓（約1,440.2億港元），2020年稅前資利潤達658億日圓（約47.4億港元）。思佰益早於去年9月表明最快今年3月撤出香港，發言人稱因為「港版國安法削弱香港作為金融中心的吸引力」。

指港已非良好營運地點

英國《金融時報》引述思佰益行政總裁北尾吉孝表示，去年通過港版國安法後，早前47名參與初選的民主派人士被起訴串謀顛覆國家政權罪，加劇董事會的恐懼，提到「這裏不是金融機構的好地方」，他稱越來越多日本公司正重新考慮在港業務規模，思佰益正準備將在港的100名員工轉至新加坡或上海。由於英國脫離歐盟，公司亦正評估倫敦是否為最佳的歐洲營運據點。

報道形容北尾吉孝是日本金融界最敢言的人物之一，北尾直言日本金融機。。。。。。。。

學者：或不認同中共政策

美國克林信大學經濟系副教授徐家健指，思佰益撤資再一次反映外資對港信心不夠，對於北尾吉孝的敢言，他稱不少外資就算撤資都不會將話說得太盡，「要留條後路畀自己」，北尾的言論相信有政治目的，「或是不認同大陸或港府政策」。至於未來會否越來越多外資因政治因素而將業務撤離香港，要視乎往後北京政府是否維持強硬態度。

不少外資對港缺乏信心相繼撤港，去年10月，美資金融諮詢機構萬里富（The Motley Fool）認為港版國安法等政治爭議為其業務發展帶來不確定性，。。。。。。。。

■北尾吉孝直言日本金融機構非常害怕香港的事態發展。 彭博圖片

唔留香港但考慮去上海係咩玩法

黃世澤 SBI 撤出香港嘅啟示

：如果係想做中國生意，不如直接上去做

因為而家香港衰過大陸lor
去上海做，至少知有紅線要避
喺香港做，国安上門你先知自己踩到紅線

戇鳩評論

當香港同大陸一樣
點解唔直接同大陸做，而要經過香港呢個中介蝕多一舊錢
好多人唔明呢個道理

聰明
咁撚多錢 邊度都可投資
唔需要放落鬼國

外資出，中資入，香港越黎越多支企，他日贏國有乜三長兩短，又或等錢洗，香港真係幾千萬億都唔掂。

人哋個office喺香港搬去上海

依家係直接投資大陸，唔經香港呢個中間人

其實個問題擺明係問點解唔信香港係因為法制或政治
但會考慮搬去都係中共揸旗嘅上海

驚香港反而會去上海，根本就自相矛盾，完全唔明狀況

覺得香港會變新疆，但係上海衰極都係一個大城市

即係一樣咁危險，做乜咁轉接。
搭飛機都搭少兩個鐘啦

搵到錢點會走啊，你有冇見到Donki 想走

如果大家政治環境差唔多，我地直接返大陸做生意唔好，點解要經香港同大陸做生意？
唔講當地投資優惠，講人工地價都冇得比

其實而家中共喺香港做嘅野比支那其他地區更過份 , 上海起碼唔會個個星期都有一啲政治嘅大動作